<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Git | Academic</title>
    <link>http://localhost:1313/category/git/</link>
      <atom:link href="http://localhost:1313/category/git/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Git</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>http://localhost:1313/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Git</title>
      <link>http://localhost:1313/category/git/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Система контроля версий Git.</title>
      <link>http://localhost:1313/post/git/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/post/git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;о-системе-контроля-версий&#34;&gt;О системе контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий (Version Control System, VCS) применяются при работе нескольких человек над одним проектом. Обычно основное дерево проекта хранится в локальном или удалённом репозитории, к которому настроен доступ для участников проекта. При внесении изменений в содержание проекта система контроля версий позволяет их фиксировать, совмещать изменения, произведённые разными участниками проекта, производить откат к любой более ранней версии проекта, если это требуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий поддерживают возможность отслеживания и разрешения конфликтов, которые могут возникнуть при работе нескольких человек над одним файлом.
Можно объединить (слить) изменения, сделанные разными участниками (автоматически или вручную), вручную выбрать нужную версию, отменить изменения вовсе или заблокировать файлы для изменения. В зависимости от настроек блокировка не позволяет другим пользователям получить рабочую копию или препятствует изменению рабочей копии файла средствами файловой системы ОС, обеспечивая таким образом, привилегированный доступ только одному пользователю, работающему с файлом.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-команды-git&#34;&gt;Основные команды git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Система контроля версий Git представляет собой набор программ командной строки.
Доступ к ним можно получить из терминала посредством ввода команды git с различными
опциями.
Благодаря тому, что Git является распределённой системой контроля версий, резервную
копию локального хранилища можно сделать простым копированием или архивацией.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;















&lt;figure  &gt;
  &lt;div class=&#34;d-flex justify-content-center&#34;&gt;
    &lt;div class=&#34;w-100&#34; &gt;&lt;img src=&#34;command&#34; alt=&#34;команды&#34; loading=&#34;lazy&#34; data-zoomable /&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;работа-с-центральным-репозиторием&#34;&gt;Работа с центральным репозиторием&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Работа пользователя со своей веткой начинается с проверки и получения изменений из
центрального репозитория (при этом в локальное дерево до начала этой процедуры не
должно было вноситься изменений):&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```
git checkout master
git pull
git checkout -b имя_ветки

```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;По окончании работы с репозиторием следует отправить файлы на github:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt; git add .
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt; git commit -am &amp;#39;new version&amp;#39;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt; git push
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt; 
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt; ```
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
